\begin{theorem}[Формула Лейбница]\thmslashn
	
	$f\in C([a,b] \times [c,d])$
	
	$f = f(x, t)$
	
	$f'(t) \in C([a,b]\times [c,d])$
	
	$\phi, \psi \;\;:\;\; [c,d] \to [a,b]$ -- непрерывно дифференцируемы.
	
	$F(t) := \int\limits_{\phi(t)}^{\psi(t)} f(x, t)\, dx$
	
	Тогда $F(t) \in C^1[c,d]$ и 
	
	$F'(t) = f(\psi(t), t) \psi'(t) - f(\phi(t), t) \phi'(t) + \int\limits_{\phi(t)}^{\psi(t)} f'_t(x, t) \,dx$
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\Phi \;\;:\;\; [c,d] \times[a,b] \times [a,b] \to \R$
	
	$\Phi(t, \alpha, \beta) := \int\limits_{\alpha}^{\beta} f(x, t) \,dx$
	
	Поймем, что $\Phi$ дифференцируема.
	
	$\frac{\partial \Phi}{\partial t} (t, \alpha, \beta) = \int\limits_{\alpha}^{\beta} \frac{\partial f}{\partial t}(x, t) \, dx$ -- непрерывна
	
	$\frac{\partial \Phi}{\partial \beta} (t, \alpha, \beta) = f(\beta, t)$ -- непрерывна
	
	$\frac{\partial \Phi}{\partial \alpha} (t, \alpha, \beta) = -f(\alpha, t) $ -- непрерывна
	
	$F(t) = \Phi(t, \phi(t), \psi(t))$ -- композиция дифференцируемых функций, а значит дифференцируема.
	
	$F'(t) = \frac{\partial \Phi}{\partial t} (t, \phi(t), \psi(t)) + \frac{\partial \Phi}{\partial \alpha}(t, \phi(t), \psi(t))\phi'(t) + \frac{\partial \Phi}{\partial \beta} (t, \phi(t), \psi(t)) \psi'(t)$ -- а дальше подставляем и получаем нужное.
\end{proof}

\Subsection{\S2. Несобственные интегралы, зависящие от параметра}

$F(t) := \int\limits_a^{\infty} f(x, t) \, dx \;\;\;\; t\in T$

Нужно чтобы $\forall t \in T$ интеграл сходился.

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\int\limits_a^{\infty} f(x, t) \, dx$ равномерно сходится на множестве $T$, если
	
	$\forall \epsilon> 0 \;\; \exists B \;\; \forall b > B \;\; \forall t \in T \;\;\; \abs{\int\limits_b^{\infty}f(x,t)\,dx } < \epsilon$
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$F_b(t) := \int\limits_a^b f(x,t) \,dx$
	
	Равномерная сходимость $\int \iff F_b \underset{b \to +\infty}{\toto}$ на множестве $T$.
	
	$\int\limits_b^{+\infty} f(x,t) \,dt = F(t) - F_b(t)$
\end{remark}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_0^{+\infty} e^{-tx} \,dx$
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $t \ge t_0 > 0$
		
		
		$\int\limits_b^{+\infty} e^{-tx} \,dx = - \frac{e^{-tx}}{t} \Big|_{x = b}^{x = +\infty} = \frac{e^{-tb}}{t} \le \frac{e^{-t_0b}}{t_0} \to 0$
		
		Т.е. $ < \eps$  при достаточно больших $b$.
		
		Значит, проверили в этом случае равномерную сходимость.
		
		\item $t > 0$
		
		$\int\limits_b^{+\infty} e^{-tx} \,dx = \frac{e^{-tb}}{t} \overset{?}{<} \epsilon$
		
		Если взять $t = \frac{1}{b}$, то получим, что $\frac{e^{-1}}{\frac1b} = \frac{b}{e}$ -- слишком большое число, меньше $\epsilon$ не сделаешь.
		
		Получили, что нет равномерной сходимости.
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}[Критерий Коши]\thmslashn
	
	$\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \, dx$ равномерно сходится на множестве $T \iff\\ \forall \epsilon > 0 \;\; \exists B \;\; \forall b,c > B \;\; \forall t \in T \;\; \; \abs{\int\limits_b^c f(x, t)\,dx} < \epsilon$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	``$\implies$''
	
	Возьмем $\epsilon > 0$. Для него выполняется, что
	
	$\exists B \;\; \forall b > B \;\; \forall t \in T\;\;\; \abs{\int\limits_b^{+\infty} f(x, t) \,dx} < \epsilon$
	
	И для этого же $B \;\; \forall c > B \;\; \forall t\in T \;\; \abs{\int\limits_c^{+\infty}f(x,t) \,dx} < \epsilon$
	
	$\abs{\int\limits_b^c f(x,t) \,dx} = \abs{\int\limits_b^{+\infty} f(x, t) \, dx - \int\limits_c^{+\infty} f(x, t) \,dx } < 2\epsilon$
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	У нас есть условие критерия Коши для сходимости $\int$ при каждом конкретном $t$.
	
	$\implies \forall t \in T \;\; \int\limits_a^{+\infty} f(x,t)\,dx $ -- сходится
	
	Возьмем неравенство из Критерий Коши и $c \to +\infty$
	
	$\epsilon > \abs{\int\limits_b^c f(x,t) \,dx } \underset{c \to +\infty}{\to} \abs{\int\limits_b^{+\infty} f(x, t) \,dx } \implies \abs{\int\limits_b^{+\infty} f(x, t) \,dx} \le \epsilon$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$f \;\; :\;\; [a, +\infty) \times [c,d] \to \R$ непрерывна.
	
	$\int\limits_a^{+\infty}  f(x, t) \, dx$ сходится при $t \in (c, d)$ и расходится в одном из концов (при $t = c$ или при $t = d$).
	
	Тогда $\int\limits_a^{+\infty}  f(x, t) \, dx $ сходится неравномерно на $(c, d)$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	От противного. Пусть $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t)\, dx$ равномерно сходится на $(c, d)$. Докажем, что он сходится и при $t = c$.
	
	Пишем критерий Коши для равномерной сходимости.
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists B \;\; \forall u,v > B \;\;\; \abs{\int\limits_u^v f(x, t) \,dx } < \epsilon$
	
	Внутренняя штука непрерывна на $[u,v] \times [c,d] \implies $ результат интеграла непрерывен по $t$.
	
	Тогда при $ t\to c \;\;\; \abs{\int\limits_u^v f(x, t) \,dx } \to \abs{\int\limits_u^v f(x, c) \,dx}$
	
	$\implies \abs{\int\limits_u^v f(x, c) \,dx} \le \epsilon$ -- критерий Коши для сходимости в $t =c$.
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_0^{+\infty} e^{-tx^2} \, dx$ -- нет равномерной сходимости при $t > 0$. 
	
	Т.к. если бы была, то была бы равномерная сходимость и на $(0,1)$.
	
	Но при $t = 0$ интеграл расходится. Значит, на $(0,1)$ нет равномерной сходимости.
\end{example}

\begin{theorem}[Признак Вейерштрасса]\thmslashn
	
	$f, g\;\; :\;\; [a,+\infty) \times T \to \R$
	
	$\abs{f(x, t)} \le g(x, t) \;\; \forall x \in [a,+\infty)$ и $\forall t\in T$
	
	Тогда, если $\int\limits_a^{+\infty} g(x, t) \,dx$ сходится равномерно по $t \in T$,
	
	то $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \, dx$ сходится равномерно по $t \in T$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пишем критерий Коши для $g$:
	
	$\forall \epsilon >0 \;\; \exists B \;\; \forall b,c > B \;\;\; \int\limits_b^c g(x, t) \,dx < \epsilon$
	
	Заметим, что $\int\limits_b^c g(x, t) \,dx \ge \int\limits_b^c \abs{f(x, t)} \,dx \ge \abs{\int\limits_b^c f(x, t) \,dx}$
	
	$\implies$ получили критерий Коши для $f$.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$f\;\;:\;\; [a,+\infty) \times T \to \R \;\;\; g\;:\; [a,+\infty) \to \R$
	
	$\abs{f(x, t)} \le g(x) \;\; \forall x \in [a,+\infty)$ и $\forall t \in T$
	
	Если $\int\limits_a^{+\infty} g(x) \,dx$ сходится, то $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t)\,dx$ равномерно сходится при $t \in T$.
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g$ не зависит от $t \implies$ сходимость $=$ равномерная сходимость.
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_0^{+\infty} \frac{\cos(xt)}{x^2 + 1} \, dx$ равномерно сходится при $t \in \R$.
	
	$\abs{\frac{\cos(xt)}{x^2 + 1}} \le \frac{1}{x^2 + 1} =: g(x)$
\end{example}

\begin{theorem}[Признак Дирихле]\thmslashn
	
	$f, g \;:\; [a,+\infty) \times T \to \R $ -- непрерывные функции.
	
	Если 
	
	\begin{enumerate}
		\item $\abs{\int\limits_a^b f(x, t) \,dx} \le M \;\;\; \forall b > a \;\; \forall t \in T$
		\item $g(x, t)$ монотонно по $x$ при любом фиксированном $t$.
		\item $g(x, t) \underset{x \to +\infty}{\toto} 0$ равномерно по $t \in T$
	\end{enumerate}
	
	то $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) g(x, t) \,dx$ равномерно сходится.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Будем доказывать только для непрерывно дифференцируемых функций. Для общего случая неприятно.
	
	$F(u, t) := \int\limits_a^u f(x, t) \,dx$ -- по пункту 1 ограниченная функция.
	
	$\int\limits_a^c f(x, t) g(x, t) \,dx = F(x, t) g(x,t) \Big|_{x=a}^{x=c} - \int\limits_a^c F(x,t) g'_x(x,t) \,dx$
	
	Подстановка в первом слагаемом при $x = a$ дает $0$.
	
	$\abs{F(c,t) g(c,t)} \le M\abs{g(c,t)} \underset{c \to +\infty}{\toto} 0$ равномерно по $t \in T$.
	
	$\int\limits_a^c F(x, t) g'_x(x, t) \,dx \underset{c \to +\infty}{\toto} \dots$
	
	Надо понять, что $\int\limits_a^{+\infty} F(x,t) g'_x(x,t) \, dx$ равномерно сходится.
	
	$\abs{F(x, t) g'_x(x,t)} \le M\abs{g'_x(x, t)}$
	
	Надо показать, что $\int\limits_a^{+\infty} \abs{g'_x(x,t)} \,dx$ равномерно сходится.
	
	$\int\limits_a^c \abs{g'_x(x, t)}\, dx = \abs{\int\limits_a^c g'_x(x,t) \, dx} =\abs{ g(x, t) \Big|_{x = a}^{x = c} }= \abs{g(c,t) - g(a,t) }\toto \abs{g(a,t)}$
	
	Первое равенство -- из монотонности $g$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Признак Абеля]\thmslashn
	
	$f, g\;:\; [a,+\infty) \times T \to \R$ непрерывные функции.
	
	Если
	
	\begin{enumerate}
		\item $\int\limits_a^{+\infty} f(x, t) \, dx$ равномерно сходится при $t \in T$.
		
		\item $g(x,t) $ монотонно по $x$ при любом фиксированном $t$.
		
		\item $\abs{g(x, t)}\le M \;\;\; \forall x \in [a,+\infty)$ и $\forall t \in T$, 
	\end{enumerate}
	
	то $\int\limits_a^{+\infty} f(x,t) g(x,t) \,dx$ равномерно сходится при $t \in T$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Для непрерывно дифференцируемой $g$.
	
	$F_b(u, t) := \int\limits_b^u f(x, t) \,dx$
	
	$\int\limits_b^c f(x, t) g(x, t) \,dx = F_b(x, t) g(x,t) \Big|_{x=b}^{x=c} - \int\limits_b^c F_b(x,t) g'_x(x,t) \,dt$
	
	Хочется проверить критерий Коши, т.е. что при $b,c > B \;\; \abs{\int\limits_b^c fg} < \epsilon$
	
	
	$\abs{F_b(x, t) g(x, t) \Big|_{x= b}^{x = c}} = \abs{F_b(c,t) g(c,t)} \le M\abs{F_b(c,t)} = M\abs{\int\limits_b^c f(x,t) \, dx} < \epsilon M$, если $B$ из критерия Коши для $f$.
	
	$\abs{\int\limits_b^c F_b(x, t) g'_x(x,t) \,dx} \le \int\limits_b^c \abs{F_b(x, t)}\abs{ g'_x(x,t)} \,dx \color{red} < \color{black}$
	
	$F_b(x, t) = \int\limits_b^x f(y, t) \,dy$
	
	По критерию Коши для $f \;\;\; \forall b,x > B \;\; \abs{\int\limits_b^x f(y,t) \,dy} = \abs{F_b(x,t)} < \epsilon$
	
	$\color{red} < \color{black} \int\limits_b^c \epsilon \abs{g'_x(x, t)} \,dx = \epsilon \abs{\int\limits_b^c g'_x(x, t) \,dx} = \epsilon \abs{g(x, t) \Big|_{x = b}^{x = c}} \le 2M\epsilon$
	
\end{proof}